% Cambia il titolo dell'indice dei contenuti
\renewcommand{\contentsname}{Indice dei contenuti}

% Cambia il titolo dell'indice delle figure
\renewcommand{\listfigurename}{Indice delle figure}

% Cambia il titolo dell'indice delle tabelle
\renewcommand{\listtablename}{Indice delle tabelle}

% Cambia il titolo dei capitoli 
\renewcommand{\chaptername}{Capitolo}

% Cambia la caption delle figure
\renewcommand{\figurename}{Figura}

% Cambia il nome dell'appendice
\renewcommand{\appendixname}{Appendice}

% Cambia la caption delle figure
\renewcommand{\tablename}{Tabella}

% Colonna con dimensione parametrica che mantiene l'allineamento centrale del testo
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}

% Definizione del carattere checkmark
\def\checkmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}

% Definizione di un delimitatore per l'ambiente lstlisting
% Il codice LaTeX all'interno del delimitatore viene interpretato
\lstset{escapeinside={@}{@}}

% Cambia lo stile delle parole del glossario in corsivo e aggiunge la "G" a pedice 
\newcommand{\mygls}[1]{\textit{\gls{#1}\textsubscript{G}}}
